【互動故】【芒亨】各位獵人，歡迎嚟到神火村！

｢啞呀~啞~呀」你比一陣雀仔嘅叫聲嘈醒，慢慢咁睜開眼，發覺周圍嘅景色同自已屋企完全唔同。

你身處係一間古色古香嘅和風建築入面，牆上掛住唔同嘅畫，入面畫左好多唔同生物嘅神貌，有啲覺好熟悉 ，硬係好似係邊度見過咁，但又諗唔起，越諗個頭就越痛，你忍唔住放棄。

你望到房嘅角落放住一個大鐵箱，箱後邊嘅牆，掛住左唔同嘅武器：一把造型古雅長鐵劍、一個似係用動物皮甲製成嘅錘、一把用飛鳥羽毛整嘅弓⋯⋯

「Chop！」突然有啲怪聲吸引咗你嘅注意，你轉頭一望，見到有個黑影飛緊係屋入面嘅橫粱上面。

「呼～」破風之聲隨即響起，有異物迎面飛黎。你決定：

A：嘗試徒手接住
B：向側面翻身避開
X：扲起掛喺牆上嘅武器防備
Y：用生命值硬接

揀最快嘅留言

y

會唔會即刻完故

A

Rz : 用口咬實，發覺係三粒兔兔糰子

ZL + X 避開

HOME： 出返去換MHXX，記起嗰個熟口熟面嘅地方叫結雲村

【Y：用生命值硬接】

堂堂男子漢，怕咩人偷襲，你不閃不避。

「啪！啪！啪！」你無中到招，不過身後嘅牆就多左三串團子。

啲團子同你所認知嘅和風團子好大岀入，啲色奇奇怪怪咁，而且有半個圈頭咁大。

「依呀⋯⋯嘩」你聽到有把女聲係到怪叫火星文，唔似你聽過嘅任何一種語言。但奇怪嘅係，你又理解到佢講咩。

「你啱啱先醒返！唔準亂咁走呀！」黑影從橫梁跳左落黎，係一個嬌滴滴嘅少女。

你比佢拉返去床邊，佢拔起插係牆上嘅團子，示意你快啲食，你決定：

A：乖乖就範食曬佢
B：淨係食上面點左沙糖個串
X：堅持到底 唔食
Y：挑逗佢：我想食你多啲喎

Y

yyyyy

【挑逗佢：我想食你多啲喎】

你托起少女嘅下巴，擺岀你最自信嘅chok樣，「但係我想食你多啲喎。」

少女聽到呆左呆，有啲臉紅，慢慢將個身埃近你。

你不防有詐，一手將佢攬入懷內，打算慢慢將佢「魚肉」。

「轟呀！」你聽到一下唔似人體可以發岀嘅聲響，然後你感受到腹部傳黎一下強力嘅衝擊，就失去左意識。

係意識彌留之際，有篤口水噴左係你塊面，入面好似夾雜住啲豆容咁。

XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX

「依夏⋯⋯啩啩⋯夏⋯⋯」你慢慢醒返聽到幾把聲係到討論緊啲野。

「你上次係大社遺跡執返黎個𡃁仔神神化化咁，搞唔掂喎。」係一把成熟嘅男人聲。

「對唔住呀，村長，我唔知佢會咁大膽非禮艾草㗎。」另一把男人聲顯得好慌張。

「你都唔係唔知最近我地幾霉㗎啦，佢再係咁，我都保佢唔住。」成熟嘅男人沉聲道。

你想繼續偷聽佢地嘅對話，了解多啲自己嘅處境，好死唔死，呢個時候你鼻敏感發作。

係呢個就快爆嘅moment，你決定：

A：死忍
B：直接打「黑痴」
X：放個屁蓋住啲「黑痴」聲
Y：自由發揮（第一個自由發揮comment）

b

除褲打個飛機

【直接打「黑痴」】

你忍唔到了，決定直接打個「黑痴」岀黎，去勢非常強勁。

你啲鼻涕直飛左去你面前一個勁裝打扮嘅男人臉上，係飛到佢臉前個時，有多光茫閃過。

「鎗～」金屬嗚音響起，你嘅鼻涕居然倒射返去你臉上，射到你一臉都係。

「不知所謂！」你聽到果個男人厲聲喝道。

男人轉身離去，留底錯愕嘅你同佢嘅手下。

「點呀你？哈哈」着住忍者服嘅佢，拍一拍你背脊，搞到你啲鼻涕飛到周圍都係，唯獨佢嘅衣衫滴水不沾。

你察覺到呢位人兄一定身懷絕技，你決定：

A:「師傅！請收我為徒！」
B：除佢件衫睇下有咩秘密
X：討好佢，了解下呢到嘅情況
Y：返屋企沖返個靚涼

x

B

【討好佢，了解下呢到嘅情況】

「大哥身手不凡，小弟對你嘅景仰有如滔滔江水連綿不絕⋯⋯」你連珠發炮，不停刷佢鞋。

「哈哈，有咩想講呀你？」忍者男保持住佢爽朗又有啲戇鳩嘅笑聲。

「實不相暪，其實呢到係咩地方黎嫁呢？」

忍者男無岀聲，向天空掉左舊發光嘅野，有條線扯住佢向上飛，佢騰出一隻手拉住我。

「！！！」成個城鎮一覽無遺，城入面無乜高大建築物，村民大多都係作紅衫打扮，頭戴斗笠。

最顯眼嘅係，之前係牆上嘅掛畫入面嘅生物，居然隨處可見，由一啲貓貓狗狗，運送佢地嘅屍體。隨行嘅重有一班戎裝嘅彪悍之徒。

驚魂稍定，你發現自己同忍者男停住左係半空，原來係一隻飛蟲嘅絲線係空中吊住你地。

忍者男發現到你成身震曬，於是就帶你飛返去地面。

忍者男見你魂不守舍，知你一時間好難消化咁多野，指住遠處嘅一間茶館，叫你聽日去個到搵佢。

分別之後，你決定：

A:四周圍行下
B:跟蹤忍者男
X: 去搵啲貓貓狗狗傾計
Y:返屋企沖返個靚涼

X

【去搵啲貓貓狗狗傾計】

你一向愛心爆棚，見到呢到啲人居然勞役動物，叫佢地運送體型巨大嘅怪異生物，於心不忍，決定搵啲貓貓狗狗傾下計。

你沿住大街行，好快就見到其中一行運送怪物屍體嘅貓貓狗狗。

「你地咁樣唔攰嫁咩？」你向佢地搭訕，唔知點解，你好自然就覺得呢到嘅貓同狗係識聽人話。

「呢位主人，你過獎啦。」有隻似係領頭嘅貓接話。

「你地係到做緊啲咩？」你追問。

「呢位主人，我地送緊啲魔物去解體呀。」貓貓始終都係保持謙卑嘅態度。

「咁多時間傾閒計，不如行快d啦。」有把好西嘅男人聲響起，佢背後面咩左把高過人嘅大刀。

來者不善，你決定：
A:有禮貌咁叫佢收皮
B:拉走貓貓去另一個地方傾計
X:有大食大，緊係巴結大刀佬好過
Y:大丈夫能屈能伸，走先

（為左多d人可以參與投票，選擇改為最快有3票個option）

a

【有禮貌咁叫佢收皮】

正義感十足嘅你係到關懷緊弱勢族群，呢個大舊衰居然係到阻頭阻勢？

你只好回頭望住佢，保持住你嘅笑容，「噓！」你舉起食指貼住嘴脣。

大刀佬聽到反而哈哈大笑，似係聽到啲咩天大嘅笑話。

「大人講野，細路仔唔好岀聲！」你保持冷靜，同時留意等等真係郁手嘅話，可以向咩方向逃走。

「𡃁仔，好串喎，你跟邊個嫁？」大刀佬慢慢迫近。

你決定：

A:答佢：艾草，因為你淨係記得呢個名
B:拎起怪異生物嘅角防身並見機逃跑
X:兇返佢：跟你老母呀！
Y:先手必勝，偷偷襲佢

入黎玩下啦

快啲啦

快啦

幫樓主輕輕一推

會唔會有村長跳舞劇情

可能放工先岀到
對唔住大家

【答佢：艾草，因為你淨係記得呢個名】

「我跟艾草㗎！」你大大聲撻左果個一拳打暈你嘅少女個名岀黎，因為佢係你黎到呢個地方唯一記得嘅名。

「艾草？呀妹居然咁叻女，唔再一日到黑係到整啲濕鳩團子。」大刀佬態度突然一百八十度轉變。

「原來自己人，大佬你好。」你鬆一口氣。

「睇你個樣爛身爛世，唔似係呢到嘅村民，點呀？有無興趣跟我做獵人呀？」

「er....」一時三刻你唔知比咩反應好。

「男人老狗，婆婆媽媽，我無咁多時間。」大刀佬又變返個把死人聲。

「你聽日去村口等我啦。」佢嘅堅定語氣令到你唔敢拒絕。

「哦知道。」你唯唯諾諾。

好快大刀佬就同你分道揚鑣，你覺得奔波左成日都有啲攰，決定返屋企休息下。

忍者男同大刀佬聽日都約左你，點算好呢？

A:聽日去茶館搵忍者男
B:聽日去村口搵大刀佬

（今次只有兩個選項）

A!!

【聽日去茶館搵忍者男】

琴晚你返到屋企沖完涼，思前想後，都係覺得去茶館搵忍者男好啲。

話曬佢都叫救過自己一命，雖然你無乜印象。

你習慣早起，所以天未光你就準備岀門口。

唔知係咪錯覺，臨離開家門之前，你覺得屋企掛畫後面，有目光凝視着你。

趕時間嘅你，無理咁多，好快就去到茶館。

去到茶館，忍者男已經到左。

「哈哈，睇黎你準備好啦喎。」忍者男爽朗咁笑。

你點一點頭，跟住忍者男去到一個倉庫，裏面有幾種防身武器。

佢同你講，今日會係漫長嘅一日，叫你係入面揀一款，好好保護自己。

你會揀：
A:一把長長又鋒利嘅武士刀
B:一枝用樹木造成嘅巨大嘅笛
X:一把金屬製成劍斧，配備一個盾
Y:一張用鳥獸羽毛製成嘅弓

梗係b啦 呢集笛勁啊

【一枝用樹木造成嘅巨大嘅笛】

你最後決定揀個枝用樹木造成嘅巨大嘅笛，你氣運丹田，用力一吹。

雖然你不諳樂理，不過通透嘅笛聲令你精神一振，有種體力充沛嘅感覺。

《獲得狩獵笛：龍之怒吼》

你跟隨住忍者男，爬過幾座山，幾經辛苦，終於黎到一個大樹林入面。

「你點唔點咖，行得咁慢。」

「你知唔知呢個樹林入面住左好多大到你唔信嘅「魔物」㗎？」

「咯哥咯谷～」忍者男係旅途中不停咁撩你傾計，一路同你介紹返你住個條村嘅種種。

神火村係一個獵人雲集嘅地方，獵人會狩獵「魔物」，然後將佢地解剖，用「魔物」嘅身體製成武器同裝備，有剩嘅話就會賣比村入面嘅商人。

「哈⋯⋯呀⋯⋯哈⋯⋯咁除左做獵人之外，重有無其他方法維生㗎？」行山都喘曬氣嘅你實在唔想搵命駁，想打聽下有咩門路。

「咁就難少少啦，神火村嘅人比較怕生，外人除左做獵人好難有其他岀路哈哈。」倪泰尷尬一笑，你終於知道忍者男個名。

「所以今日我特登帶你黎呢到，教你狩獵嘅技巧㗎！」倪泰手指遠方，個到有隻山咁高嘅巨熊。

話音未落，倪泰就一手扯起你，飛到最近巨熊背後嘅灌木林。

可惜你唔識輕功，撻落地個下巨響引起左巨熊嘅注意。

巨熊張開血盆大口，仰天長嘯，眼看就要撲過黎。

你決定：

A:轉身狂奔
B:推倪泰上前送死
X:拔岀狩獵笛應戰
Y:坐以待斃

【坐以待斃】

未見過大場面嘅你嚇到隻腳軟曬，倒坐地上，眼看就要成為巨熊雙爪下嘅亡魂。

「小心啲呀！」倪泰千鈞一髮之祭只好將你踢開，然後自己借力，飛去相反方向，避開攻擊。

好可惜，倪泰始終都反應唔切，遲左一步，你嘅胸口比巨爪擦過，爆左三條血痕，血如泉湧。

「吼！」巨熊咆哮聲震耳欲聾，風雲變色。

鮮血嘅味道刺激住巨熊嘅嗅覺，巨大嘅身軀慢慢迫近你。

你幾經辛苦，爬左起身，決定：

A:拎岀狩獵笛吹奏
B:跑去最近嘅掩護物
X:衝上前正面對決
Y:轉身逃跑

隻game有咁嘅情節咩

多謝

【轉身逃跑】

你自問自己唔係咩戰鬥嘅材料，屠龍呢啲重任都係交返比專業人士好啲。

「倪泰！救我呀！重食花生！」你拔足狂奔。

只見倪泰又再借翔蟲之力，飛上高空，係腰間拔岀雙劍，旋腰斬落巨熊頭部。

佢嘅身法有如一個高速轉動嘅陀螺，斬擊之勢連綿不絕，巨熊由頭到尾嘅堅甲爆岀大量火花！

巨熊吃痛，轉身就往身上逃去。

「點呀你？有無大礙呀？」倪泰擊退巨熊之後，連忙過黎關心你嘅傷勢。

「未死得住，不過好痛，唔太郁到。」你挨左係石頭到休息。

倪泰見狀，拎左樽粉紅色嘅藥水比你，叫你飲左佢。

你身上嘅傷痕居然以肉眼可見嘅速度癒合，血慢慢止左，呼吸都變得順暢。

「嚟啦，「青熊獸」已經受左傷，我地快啲去追！」倪泰扶起你。

你心中不大情願，畢竟傷勢剛剛好轉，實在唔想又搵命搏，但倪泰啱啱又救左自己一命，一番好意，又好難拒絕。

你決定：
A:跟隨倪泰，追獵「青熊獸」
B:藉詞婉拒
X:建議倪泰先行，自己稍息後跟上
Y:欺騙倪泰先行，自己趁機回神火村

又話揀最快嘅留言?

X
自己去單刷金獅

揀最快嘅留言?
#46 我揀A架喎

唔好意思
改左最快有3票個option呀
上面有講

SOR，我睇漏咗

#22 個篇
唔好意思
我pin返

Y
休息是為了走更長的路

B,行大愛左膠路線

唔好咁講，係我自己眼殘睇漏

Y, 現實中係人都驚死

幾好睇，樓主加油

唔知有無辦法可以寫死佢個故仔

之後會有啲魔改同ff
到時唔好屌咁大力

樓主加油
Between 會唔會出水芸

Y
村長應該仲等緊我地，要去搵佢

【欺騙倪泰先行，自己趁機回神火村】

倪泰雖然係自己救命恩人，而且都係本住好意，想教你狩獵嘅技巧。

但係你始終都唔係咩能人異士，命仔緊要，你決定作個理由支開倪泰，自己再趁機返回神火村。

「倪泰老師，不如你岀發先啦，我休息一陣可跟上黎，費事拖到入黑，重危險呀！」你動之以情，說之以理。憑你嘅三寸不爛之舌，倪泰比你說服左，先行岀發。

你望住倪泰由左邊嘅斜坡向上走，身影越變越細，終於消失係樹林之間，嘴角忍唔住上揚。你伸過懶腰，挨係樹下。

折騰左大半日，你都有啲肚餓了，諗住搵啲乾糧食，先發覺唔見左。你暗忖應該係啱啱比巨熊襲擊，慌亂之間，將佢掉左係某處。

就係苦惱之際，你見到遠處有隻「艾露貓」——姐係之前係村落見到嘅貓貓，好似執起左你嘅行李，向住倪泰前進嘅方向右手面嘅山路逃跑。

為左唔好捱肚餓，你決定追上去，心諗：快快手搞掂隻貓，再返神火村都唔遲。

臨行前，你重捉左樹邊嘅翔蟲入袋，所以轉眼功夫已經追到「艾露貓」身後。

可惜佢發現左你，佢幾個轉向，你居然跟甩左。

你心灰意冷，打算睇下四周有咩可以充飢，好彩咁發現左有隻野豬係不遠嘅右面。

好事成雙，左手面有個巨型蜂巢，滴住黃澄澄嘅蜂蜜。

你決定：
A:去右手邊，嘗試狩獵野豬
B:去左手邊，嘗試拎蜂蜜

（今次得兩個選項。）

多謝
會呀

btw返工狗返工時間岀唔到咁多
請見諒

a
我要火芽

唔使諗有冇辦法
呢個根本係連登互動故傳統嚟
隔離個劉備就嚟俾班巴打寫撚死

【去右手邊嘗試狩獵野豬】

你太耐無食過肉了，決定去右手邊嘗試狩獵野豬，一祭五臟廟。

野豬好快就發現左你，並加速衝刺，打算迎頭痛擊來犯嘅敵人。

你向旁翻滾，剛好避過野豬嘅衝鋒，當你以為碌過左佢，又黎回馬槍。

你傷勢啱啱好返啲，比野豬咁樣一衝，傷口又再裂開。

你不由得怒火攻心，拔岀狩獵笛錘向野豬。

左揮！左揮！啪！右劈！右劈！碰！

你連環揮擊，野豬早被你擊斃都渾無知覺。

「嘿⋯⋯哈⋯⋯嘿⋯⋯哈⋯⋯」你大口喘息，慢慢平伏過黎。

你用附近嘅木材簡單起左個火，就咁燒熟隻野豬黎食，雖然有啲茹毛飲血嘅原始感，但可能係因為消耗左大量體力嘅關係，你覺得燒野豬係你暫時食過最好食嘅野！

就係你想稍作休息嘅時候，你聽到一群急速嘅腳步聲越來越接近。

「嘶⋯⋯呀⋯⋯」野獸低吟，係一群被烤肉香氣吸引而黎嘅「鐮鼬龍」，魔物慢慢迫近，隱約形成包圍之勢。

你時間無多，要盡快做決定：

A:上前迎擊
B:嘗試用翔蟲飛向較高處
X:突圍並向山上逃走
Y:突圍並向左邊逃走

手下留情

Y
走呀!!! 命就得一條，死撚咗點算

A
打輸咗嘅話最多咪坐貓車

比較想做農夫

【上前迎擊】

或者係因為首戰告捷，你狀態大勇，自信可以狩獵返呢群不知好歹嘅「鐮鼬龍」。

你大口吐納，調整內息，然後用狩獵笛用力一吹！

「嗚————」笛聲響徹樹林，鳥兒受驚，四處飛散。

「鐮鼬龍」群彷彿感受到你嘅殺氣，不再戒備，紛紛向你襲來！

敵眾我寡，你深明保持移動先唔會令自己陷入被圍攻嘅窘境。

於是，你借翔蟲之力飛上高空，直接離你最遠個隻「鐮鼬龍」，殺佢地一個措手不及。

轟！可憐嘅「鐮鼬龍」受唔住你嘅重擊，昏倒在地。

一擊得手，你卻唔敢上前追擊，因為你知道魔獸們已經有所提防。

你靠住岩壁，將狩獵笛拉到身後，雙眼緊盯迎面而來的另一隻「鐮鼬龍」，打算睇準時機，故技重施。

可惜，佢察覺到你嘅意圖，側身迴避，尾巴順勢甩開。

你被「鐮鼬龍」嘅尾巴甩到岩壁，鮮血係口中噴出。

你咬牙苦撐，續以腳為軸，以狩獵笛橫揮畫圓，迫開「鐮鼬龍」群。

「吼！！！！！」好境不常，壞事成雙。

一隻體型堪比巨熊的「鐮鼬龍王」受到族群嘅呼喚，岀現係你眼前。

絕境，你腦海只有這兩個字。

但你努力求生，你決定：

A:再次吹奏狩獵笛
B:擒賊先擒王，上前攻擊「鐮鼬龍王」
X:突圍並向山上逃走
Y:突圍並向左邊逃走

於是，你借翔蟲之力飛上高空，直接瞄準離你最遠個隻「鐮鼬龍」，殺佢地一個措手不及。

Sorry 睇漏眼

Mon hun好似無得做種野

b
打死罷就
最多貓車

下下都咁勇
btw中意睇可以比個正皮
支持下小弟

B, let’s goooo

b
但係點解會識用隻翔蟲，冇訓練過應該飛都飛唔起

【擒賊先擒王，上前攻擊「鐮鼬龍王」】

絕境求生，唯有放手一搏！

擒賊先擒王，你決定上前攻擊「鐮鼬龍王」，打敗領袖，其剩嘅魔獸自然會樹倒猢猻散。

「鐮鼬龍王」嘅尾巴有寒光閃動，刄尾一捲，你隨時身首異處。

你搶係「鐮鼬龍王」攻擊之前，拉近距離，爭奪先機。

你嘗試撥動狩獵笛上嘅線弦，啱啱戰鬥嘅過程你了解到呢把武器嘅能力，同佢演奏岀嘅音樂息息相關。

你希望自己演奏嘅音樂，可以為自己帶黎些少優勢。

可惜，短兵相接，你再無餘裕嘗試。你用盡全身嘅氣力去「鐮鼬龍王」揮岀狩獵笛，希望能造成一啲傷害。

面對你呢種臨陣磨槍嘅攻擊，「鐮鼬龍王」輕巧避過，側身一撞，你已經飛到半空。

奇蹟！你需要一個奇蹟！

或者係你堅強嘅求生意志，你隻手係你腦空一片空白嘅時候，仍然按住狩獵笛嘅線弦，彈岀左個滑音。

你身邊嘅翔蟲頓時發岀光茫，無數細絲從翔蟲身體射岀，纏繞住你嘅身體，並將你扯回「鐮鼬龍王」嘅面前。

你毫不費力咁做岀有如暴風雨嘅連擊，「鐮鼬龍王」節節敗退！眼看就有勝機！

「嗚～」你嘅狩獵笛發岀低沉嘅巨響，你感覺到身體唔再充滿力量，伴隨而來嘅係肌肉撕裂嘅痛楚！

「鐮鼬龍王」無放過呢個機會，躍上空中，一個轉身，快如風嘅刃尾就要取你性命。

轟！！！！！

你無死到，重物墜地嘅聲音響起，塵土飛揚，睇黎有人救左你一命！

但係你睇唔清佢係邊個，你決定：

A:留係到同佢並肩作戰
B:來者不善，趁機逃走

（是次只有兩個選項）
（狩獵魔物可以剝取素材 令主角變強）

我啱啱寫個時無諗得太詳細
可能會有啲bug位
多多見諒
呢個位之後會解釋返

【留係到同佢並肩作戰】

沙塵滾滾，你難以睇清果個人係邊個，不過佢嘅外形輪廓唔似倪泰，佢比倪泰更加魁梧壯碩。

「喂，等等你上前分散佢注意力，整造機會比你。」一把好西又好熟悉嘅男人聲。

係大刀男！估唔到危急關頭居然係佢岀手救左你！

你嘗試再用手指撥動狩獵笛嘅弦線，不過已經無左剛才嘅手感，翔蟲暗淡無光，顯得欠缺活力。

奇蹟係唔會連續咁發生，你無灰心，重整好架勢，準備突擊眼前嘅魔物。

「就係依家！上！」大刀男發號施令，你亦同時奔向「鐮鼬龍王」。

你無再好似方才咁魯莽出手，妄想可以一擊得手。反而冷靜咁從正面滾過「鐮鼬龍王」嘅雙足之間，繞到佢背後，同大刀男前後夾擊。

「呀！！！！吼！！！」

「鐮鼬龍王」奮力咆哮，強勁嘅風壓伴隨住腥臭嘅氣味，將漫天塵土吹散。

係前面等待住魔獸嘅，卻係全身閃爍住紅色光芒嘅大刀男。

「真。蓄力斬！」係呢個生死關頭，大刀男居然好中二病咁大嗌招式名，令你有啲想笑。

但你無忘記到佢吩咐你嘅野，用狩獵笛重擊「鐮鼬龍王」嘅尾巴，為佢爭取時間準備。睇佢係威係勢咁，你衷心祈求佢嘅招式名符其實。

「鐮鼬龍王」雖然吃痛，但畢竟前面有個更大嘅威脅，佢無空閒時間應對你，轉身就想奔向大刀男中斷佢嘅絕招。

你見攻擊未起到牽敵之效，連忙撲向魔獸，徒手扯住佢個條危險嘅尾巴。

「呵！！！！！！」大刀男身上嘅光茫慢慢變為橙色，佢筋肉墳張，將巨劍高高舉起。

「鐮鼬龍王」尖聲一叫，用力掙扎，終於將你甩開，以驚人速度跳到大刀男面前。

大刀男目光緊縮，精神極度集中，遲遲未有動靜，招式竟然似是未成。

斬殺魔獸嘅機會千載難逢，你唔想白白錯失，你趕忙撿起剛才掉到地上的狩獵笛，用盡全身力氣一吹————

「鎾————」

笛聲響徹雲霄，「鐮鼬龍王」嘅動作有一絲嘅延滯。

大刀男把握機會，雙眼精光暴射，身體併發岀耀眼嘅白光，大劍將高斬落！

刀光一閃，「鐮鼬龍王」被大劍斬首，其餘嘅魔獸見狀便四散逃逸。

「嘿⋯⋯哈⋯⋯」大難不死，你同大刀男都放盡力氣，軟攤在地。

未幾，你倆都忍唔住笑岀聲，享受劫後餘生嘅快感。

「你啱啱嗌招式名個樣真係勁中二病囉」你挖苦佢。

「你啱啱捉住條龍嘅尾咪一樣鬼殺咁嘈」佢回咀。

你地有講有笑，講下講下，你決定：

A:打聽大刀男嘅身世
B:打聽艾草嘅身世
X:打聽神火村嘅事
Y:打聽獵人嘅心得

寫緊
大家等多一陣

【打聽艾草嘅身世】

當初你因為調戲艾草搞到雞毛鴨血，咁啱大刀男又同佢關係匪淺，你決定向佢打聽下艾草嘅事。畢竟來日方長，山水有相逢，知己知彼才可以安穩過日子。

「上次你咪話艾草係你個妹嘅，點解你做獵人，佢就整團子嘅？」你隨口問。

「其實我地唔係親生兄妹黎。」大刀男語岀驚人。

「我本名九郎，同艾草從異國流落他鄉，好彩村長願意收留我地，先叫有瓦遮頭。」佢神情憂傷，似有難言之隱。

「姐係外面重有其他村落？」你好奇心起。

「結雲村、莫伽村、江波村⋯⋯世界各地都有獵人同魔物，我同艾草就係其他村落，經過千辛萬苦，黎到神火村。」九郎見多識廣，徐徐續道。

「山長水遠，咁辛苦過黎做咩？」你不假思索。

微風吹過樹林，樹影婆娑，陽光係樹葉之間射落黎。九郎依坐大樹下，佢嘅身體係陽光折射下，顯得有啲耀眼，但巨大修長嘅影子又令佢有種落寞既感覺。

九郎無應你，只係笑左笑，你知道有啲野當事人無自動提起，你就唔應該問。

你同佢一時之間相對無言，搜刮完魔物嘅素材同附近嘅物資，就準備起行。

「我依家返去神火村，你一唔一齊？」九郎不計前嫌，比你放過飛機，都向你䆁岀善意。

但你諗到樹林嘅另一方，倪泰重同「青熊獸」對持不下，一時之間，有啲兩難。

你會：
A:跟九郎一齊返神火村
B:留下大社遺跡，與倪泰會合

（是次只有兩個選擇）

send多咗次 sor

B, 打埋青熊獸

【留在大社遺跡遺跡 與倪泰會合】

「唔好意思呀，我重有個同伴係第二到同「青熊獸」作戰緊。」你擔心倪泰嘅安危，婉拒左九郎。

「好啦，咁你小心啲。」九郎知你去意已決，無作挽留，只係將一顆果實交到你手中。

「呢粒係歸還果實，有咩危險就揑碎佢，公會嘅隨從隱秘隊會派人過黎救你。」九郎解釋。

「不過唔好亂咁用，佢地收費貴到嚇死你㗎！」臨走之前佢補多句。

你同佢道別之後，就決定岀發：

你會行嘅路線係：

A:沿路上山
B:向左手邊行
X:用翔蟲爬上高處
Y:去返當初遇見「青熊獸」嘅地方

民意調查下
大家會想劇情節奏快啲定好似依家咁？

依家咁
慢慢追

+1

Y
主角去搵倪泰執尾刀
英雄救美
跟住同倪泰hehe

y
去執牙獸淚

Y, 而家一邊玩mhr一邊睇，幾鐘意故事主角夠現實，唔會一嚟就吹到咩蒼南星

live咗 高汁 樓主加油

【去返當初遇見「青熊獸」嘅地方】

你決定去返當初遇見「青熊獸」嘅地方，希望可以係個到搵返倪泰。

天色開始轉暗，夜晚嘅樹林會有更多嘅魔獸岀沒，為左避免危險，你唯有加緊腳步。

留待你嘅卻只有東歪西倒嘅樹林，同已經乾涸在四周嘅血跡，「青熊獸」同倪泰依舊下落不明。

你留意到遠方有遠方有光影閃動，連忙跟上前，係一隻長相奇特嘅雀仔。

佢嘅身體圓軲轆，其他部位嘅羽毛則係藍色，似乎唔多怕人，一路圍住你身邊轉圈。佢拍翼嘅時候，重有啲閃令令嘅粉狀物隨風飄散。

你見佢無惡意，就無多加理會，但過左一陣，你感覺自己嘅感官敏銳左。樹林嘅一草一木一覽無遺，遠方嘅蟲鳴鳥叫都聽得清清楚楚。

因為咁你先發現到倪泰匿埋左係草叢入面，打磨緊自己嘅兵器。佢雖然衣衫不整，但就唔見有咩傷勢，頭先見到啲血跡應該唔係佢嘅。

「你無乜——」倪泰打斷左你嘅說話，並示意你安靜落黎。

呼～嚕～呼～嚕～

係低沉嘅鼻寒聲，前方有座破廟，「青熊獸」訓到好腍，似乎察覺唔到你倆虎視眈眈。

大好機會，就在眼前，你決定：

A:上前突襲
B:靜觀其變
X:吹奏狩獵笛
Y:拉近距離 待機而行

多謝
依家惡補緊其他系列嘅背景故事
睇下有無方法完善返個世界觀

中意嘅可以賜個正皮比我

X，做豬隊友，即刻嘈醒青熊獸

一早正皮咗

X啦，打交一定要堂堂正正
奏返首戰歌先啦

X, 留名

【吹奏狩獵笛】

見到「青熊獸」訓得咁腍，自己就奔波左成日，你無名火起，於是用力吹奏狩獵笛，用最顯眼嘅方式同佢打招呼！

「呼～呼～鎾～呼～」

你慢慢摸索到吹奏嘅技巧，要奏出帶有奇異能量嘅音色唔能夠單靠蠻力，節奏嘅掌控更為重要。配合住笛聲，你用手撥動弦線，身旁嘅翔蟲果然開始綻放光芒。

泰倪揚眉，暗自驚歎。

短短半日時光，你居然可以使役翔蟲，施展獵人嘅鐵絲蟲秘技。要知道，即使係自幼浸淫係獵人村落嘅神火村民，想搵到一個人同翔蟲相性如此高，都唔係咁易。

你身隨意轉，高舉狩獵笛，如箭射岀，傾刻便飛到「青熊獸」面前，迎頭就賞呢隻如夢初醒嘅魔熊一頓暴打。

魔熊吃痛，被你打了個措手不及，竟然退退敗退，想有轉身逃跑嘅諗頭。

「咪係到食花生啦，過黎幫手呀！」

翔蟲光芒開始轉暗，你知道你無敵超人嘅威能就快消失，連忙急呼倪泰助拳。

不過，倪泰卻彷若未聞，神情似笑非笑，若有所思，只係繞住手留在原地。

你就快堅持唔住，「青熊獸」感受到你嘅力量漸漸減弱，隨時反撲。

呢個時候，你：

A:怒罵倪泰 叫佢快啲黎幫拖
B:退回後方
X:繼續與「青熊獸」硬碰

（是次有3個選項）

B 退返去搵佢

X
真男人隻揪隻，叫人幫拖不如返屋企瞓教

【怒罵倪泰 叫佢快啲黎幫拖】

你回頭對倪泰破口大罵：

「你再唔過黎，我真係死比你睇！」

「青熊獸」見你中門大開，血盤大口就要把你整個後腦噬去一半！

銀光一閃， 倪泰搖頭失笑，下一秒卻消失於你眼前。

翔蟲嘅細絲將倪泰嘅身影重重包圍，暗紅色嘅鬥氣若隱若現，佢以迅雷之勢飛到上空，抵擋巨熊奪命一擊！

「辛苦你啦，依家等你見識下專業獵人嘅手段啦哈哈⋯⋯」

倪泰嘅聲音忽遠忽近，佢閃避巨熊攻擊嘅身姿竟然有如舞蹈。

一人一獸，你進我退，我攻你躲，有如演練過無數次嘅表演一樣，華麗——

——又致命！

「青熊獸」嘅堅甲利爪被倪泰輕鬆砍飛，鮮血漫天飛舞，係泥土上濺岀一朵朵紅色嘅花。

所有野都只係發生係幾個呼吸之間，你使盡奶力先勉強抵抗到嘅魔物，係倪泰面前有如扯線布偶咁比佢恣意戲弄。

岀住先
聽早起身再補

A
趁倪泰打到興起攞支笛扮幫手, 但「唔小心」鋤落佢後尾枕

「青熊獸」遍體鱗傷，左眼初刺瞎，雙耳皆被割去，平日作為兇器嘅雙爪崩成幾截，大大小小的刀傷蓋過全身。筋疲力盡嘅巨熊搖搖欲墜，嘴邊掛住混住血污嘅口水，狼狽嘅樣子甚至令你有啲可憐佢。

「了結佢啦！」你忍唔住衝口而出。

「好！」倪泰壓前突刺，一擊便貫穿巨熊嘅喉嚨。

轟的一聲，「青熊獸」應聲倒地，今日漫長嘅戰鬥總於暫告一段落。

XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX

天色開始變暗，時候都唔早了，你同倪泰收捨好殘局，便旋速起行，返回神火村。

「點呀？今日好無玩呀？」倪泰邊收捨行裝邊問。

好玩？你諗返起今日嘅驚險時刻，差啲命仔都無，周身嘅肌肉痠痛無力，吃力揮動武器重令雙手生左唔少水泡，唔休息返一段日子都補唔返。

不過望住滿袋嘅收獲，你又有啲心動，單單係一日嘅狩獵，可能都夠自己豐衣足食咁過幾個月。同魔物戰鬥嘅過程雖然危險，但充滿住「活著」嘅實感，化險為夷嘅感覺更加令人上癮。

見你粒聲唔岀咁發吽豆，倪泰忍唔住笑左岀黎。

哈哈哈哈～

佢嘅笑聲係山林之間迴蕩不絕，你嘅嘴角都忍唔住上揚。

《新手獵人篇 完》

對唔住 眼殘 依家睇返先知原來得兩個A

今晚會岀新一章

中意睇嘅請正皮

大家有咩想法都可以分享下

3個
154 157 160

係喎
太眼訓

寫緊
等唔切就訓先啦
唔好意思

「嘶⋯⋯哈⋯⋯嘶⋯⋯」野獸嘅低吟聲，係伸手不見五指嘅黑暗入面，顯得格外恐怖。

兩隻「精靈鹿」係河邊歇息，渾然不知道後方有無數血紅嘅眼睛，係到暗中觀察自己嘅一舉一動。

時間正值盛夏，蟲鳴嘅叫聲此起彼落，植物吸滿左雨季肥沃土壤嘅養份，平日只及膝嘅雜草現在竟挺拔至腰間，為捕獵者提供左天然嘅掩護。

無辜嘅「精靈鹿」啱啱享用完晚餐，就比隱藏係身後嘅「兇豺龍」撲倒。來不及悲鳴就已經比獵食者緊緊咬牢後頸，破了大洞的氣管只透岀沙沙嘅雜音。

你屏住氣息，靜靜卟係地下，木口木面咁睇住眼前嘅慘劇。

三個月前。

距離上次狩獵「青熊獸」嘅日子已經差不多有三個月，本來你為左生計打算係神火村當一陣子獵人，以為狩獵野豬、雪鹿易如反掌，只係需要留神避開與大型魔物正面衝突。

誰知道頭個半個月，莫講話野豬，連毛都捉唔到條。之前你好似摸到要領，依家拎住枝狩獵笛卻又吹唔返個感覺。你上次狩獵嘅報酬已經用得七七八八，只好硬住頭皮向倪泰九郎請教。

「關我咩事。」自從九郎返到神火村，得知你之前輕薄過艾草嘅事，就對你愛理不理。

「哈哈～今日我要係茶館表演呀～」倪泰每日不是係到瞎搞一些有的沒的，就是神龍見首不見尾，唔知去左邊。

無所事事嘅你，只好係村莊流離浪蕩，睇下會唔會接到一啲村民簡單嘅委托：好似係採下藥草蜂蜜，偷下草食龍蛋之類。

「呀啦啦，又見到你啦。」

一把溫柔嘅女性叫停左你，係一個身穿和服，肌膚潔白似雪嘅嬌美女子。

佢叫火芽，係村莊嘅接待員。見你形單影隻，連雇用隨從嘅錢都籌唔到，佢總係係你最失意嘅時候岀現。

你並唔係討厭佢，只係生來比較不擅長同異性相處，所以總係有啲唔自然。

「無呀，咁啱路過炸麻。」你搔搔頭。

「路咩過呀，你邊有野做姐。」艾草厭惡嘅聲音從後響起。

火芽好中意食艾草整嘅「兔兔團子」，每日都會去茶館幫襯，關係十分親密。

係呢個咁尷尬嘅時候，你決定：

A:離開，前往兵器舖
B:離開，前往隨從廣場
X:留底，反駁艾草
Y:留底，扮咩都聽唔到

【留底 反駁艾草】

「咩無野做呀，我不知幾忙呀。」

你連忙反駁艾草。呢個艾草次次見到你都西口西面，句句都「吉」住曬。

無奈嘅係，佢食療嘅造藝高超，食完佢整嘅團子對狩獵無往不利，為佢贏得神火村唔少人嘅敬重，你好多時候都要睇佢面色。

「係咩，咁大忙人幾時得閒找返你欠落嘅數呀？」艾草斜眼望住你，一面鄙夷。

簡單嘅委託報酬通常都唔多，你又想物色啲更好嘅裝備，又想請隨從，所以要節衣縮食，有時窮到連食團子都唔夠錢比要賒數。

「你地兩個唔好嘈交啦。」都係火芽最溫柔，佢輕輕拉住艾草衣袖，免得你地越吵越烈。

「哼！」艾草悶哼一聲，轉頭就跟火芽行開左。

時間尚早，你決定：

A:前往加工店
B:前往隨從廣場
X:前往任務告示板
Y:回家休息

B, 冇艾露貓唔係mh

B雖然冇錢

【前往隨從廣場】

你見火芽同艾草嘅身影漸漸消失係街角，你決定去隨從廣場行下。

經過販售食材嘅舖口，穿過吊橋，你就黎到位於山林中嘅隨從廣場。

呢到係由村內首屈一指嘅名刀匠個孫——小庵經營嘅大型招聘會。佢經由唔同嘅途經，收留、飼養、訓練左大量艾露貓同大型獵犬加爾克。係呢個地方，你可以搵到各式各樣嘅隨從。

係廣場中心，有一隻彷製嘅機關河童蛙，唔少嘅隨從都會係到受訓，學習點樣輔助獵人狩獵魔物，同時都係一個好機會，吸引來觀客人嘅垂青，所以大部分表現岀色嘅隨從都會爭住上前訓練。

不過呢啲高質素嘅隨從多數叫價不菲，並唔係你呢啲初哥可以請得起。你將目光投向廣場嘅樹蔭下面，個到有一班坐係到偷懶嘅隨從。

大部分都係老弱病殘，一係就係已經差不多退役嘅老貓老狗，一係就係個樣病奄奄咁，不過預算有限嘅你，只能夠係到作岀選擇。

你會揀：

A:一隻肥肥地嘅白毛艾露貓
B:一隻個樣好細個又細隻嘅黃色虎紋艾露貓
X:一隻已經有啲老嘅黑色加爾克犬
Y:一隻個樣病病地嘅啡色加爾克犬

想要肥貓

b，我要艾路貓啊

【一隻個樣好細個又細隻嘅黃色虎紋艾露貓】

「唔該，我想請呢隻艾露貓。」

你指住一隻細細隻嘅黃色虎紋艾露貓，佢個樣有啲細個。你唔知神火村有無童工保障嘅法例，但睇到佢稚氣未脫嘅樣，你心裏面暗暗發誓會好好照顧佢。

「下？你真係決定揀佢呀？我地重有好多其他隨從㗎喎。」小庵個樣有啲為難。

「係呀，就揀佢。」你堅持。

「班仔，你過黎啦，呢個就係你新嘅主人啦。」小庵揚手示意比你揀中嘅艾露貓過黎。

「係嘅，主人～」唔知係咩錯覺，你覺得班仔面上嘅笑容有啲古怪。

不過心急想試下同隨從一齊狩獵嘅你，不以為然，轉身就岀發去任務告示板，睇下有無合適嘅任務。

難得請左個幫手，你唔想又去做個啲採集任務，將目標鎖定係啲討伐大型魔物嘅委託上。

你考慮左一陣，決定接呢個任務：

A:《戰勝睡意！》 （狩獵一頭眠狗龍王）
B:《囫圇呑物的河童蛙》（狩獵一頭河童蛙）
X:《沙原裏的大盜》 （狩獵一頭搔鳥）
Y: 《毒氣繚繞的水沒林》 （狩獵一頭毒狗龍王）

C

撳錯隔離 x先啱

B啦 打河童蛙，支笛都勁

【承接任務：《囫圇呑物的河童蛙》】

你決定試下狩獵河童蛙，村入面訓練用嘅機械木偶都係以河童蛙為原型，你相信自己應該都應付得黎。

岀發之前，你猶豫左一陣，係茶館外來回踱步，爭扎好無食返串團子先岀發。你入到去先發現原來艾草重未返到茶館，就拿拿臨帶住班仔入去飽餐一頓。

河童蛙生活係離神火村有啲距離嘅寒冷群島。個到盛產特殊嘅雪光金屬，而且海產豐富，所以神火村嘅人好多時候都會往返兩地。

不過個到都有好多喜好嚴寒嘅魔物盤居，所以都有唔少獵人搵食嘅機會。你心裏面一路係到盤算，唔經唔覺，就已經到左岸邊。

你同班仔衣衫單薄，雖然早有心理準備，但都係凍到瑟瑟發抖。你留意到前面有一群「波波」係到聚集，佢地係身上長滿厚厚嘅皮毛以對抗寒冷嘅天氣，你心生一計，不如狩獵佢地，拎佢地嘅皮毛保暖。

你慢慢迫近佢地，就快可以搵到機會下手！

「班仔，等一陣我發信號你就掉閃光彈，知唔知？」你目光緊鎖住目標，全神貫注。

「班仔？收唔收到？」都係無回應。

「班仔？班仔？」你終於忍唔住回頭，居然望到佢係到追緊懸崖附近嘅蝴蝶。

你嘅動靜引起左「波波」們嘅注意，佢地開始轉身逃跑，你決定：

A:掉底班仔 上前追擊
B:回頭與班仔會合

（是次只有兩個選項）

好想溝集會所所黑長直
隻game無得溝真失敗

真係，兩姐妹都好正

【回頭與班仔會合】

錯失機會固然可惜，不過同伴更加重要，你決定回頭睇下班仔。

班仔係到追緊蝴蝶，神情有啲忘我，蝴蝶有住鮮豔奪目嘅火紅色翅膀，拍翼嘅時候有鱗粉飛散。

你屏住呼吸，唔敢吸入呢啲不明嘅粉狀物，畢竟鮮豔嘅顏色係大自然往往代表住危險，班仔嘅異常話唔定就係因為蝴蝶嘅鱗粉引起。

「班仔！班仔！」你嘗試呼喚佢。

「喵～呀～喵～」

班仔轉頭怒視住你，佢把聲比平時低沉好多。

「喵！」佢突然撲向你，你連忙側身避開！

一擊未能得手，佢又再轉身打算施襲，慢慢從腰間拔岀護身小刀，後腳一蹬，𣊬間就黎到面前，就快削掉你個鼻。

你避無可避，只得岀手還擊，你拔岀狩獵笛，用力一揮，班仔空中無處借力，被狠狠砸到牆上，當場昏死。

「班仔！你點呀？」

你上前查看佢嘅情況，但好似無轉醒嘅跡象，佢雖然緊閉雙目，但仍然咬牙切齒，睇黎重未恢復神智。

個隻火紅蝴蝶重係該處盤旋，你緊盯住佢，突然有個念頭：

A:嘗試捕捉蝴蝶
B:嘗試殺死蝴蝶
X:嘗試吸入鱗粉
Y:嘗試係附近搵草藥

【嘗試捕捉蝴蝶】

解鈴還需繫鈴人，心病還需心藥醫，你決定以毒攻毒，捉左隻蝴蝶，應該就有方法醫好班仔。

你搵左塊平整啲嘅土地，將班仔躺平安置好。然後觀察四周，睇下有啲咩稱手嘅工具，畢竟蝴蝶隨風起舞，輕盈飄逸，用狩獵笛好難打到佢。

懸崖旁邊生長左唔少藤蔓，你用班仔嘅護身小刀，割斷其中比較幼細嘅氣根，用手將佢地搓埋一齊，簡單咁編成左個網。

天寒霜雪繁，好死唔死，呢個時候天空緩緩降下細雪。班仔嘅面色又虛弱左幾分，留比你嘅時間唔多了。

你用狩獵笛挑起地上嘅雪，手腔發力，成堆的雪向蝴蝶灑落。蝴蝶比你撥岀黎嘅雪砸到，動作遲緩左一下，你立即用翔蟲拉動自己，張開簡單編成嘅藤網，借衝前嘅動能笠住蝴蝶。

你屏住呼吸，唔敢吸入四散空氣中嘅鱗粉，蝴蝶比你困住係藤網，動彈不得。

你觀察蝴蝶嘅翅膀上面，痴住左一啲紫色嘅植物組織，翅膀該位置周圍都變左顏色，顯得好脆弱。你估呢種紫色嘅植物應該就係解藥，你跑到剛剛蝴蝶飛舞嘅崖邊，果然比你搵到幾株有紫色枝葉嘅草本植物。

你將佢地撕成碎屑，再用刀柄將佢地鑿成糊狀，加入些許雪水，調成土炮嘅解毒劑，餵比班仔。

幸運地解毒劑發揮功效，班仔悠悠清醒過黎。

「主人，對唔住呀。」班仔雙耳低垂，為自己做岀嘅事感到悔疚。

「傻啦，自己人黎㗎麻。」你安慰佢。

你見班仔狀態復原得七七八八，就打算起行，你企係崖邊眺望四周，準備往：

A:下面嘅溪流進發
B:沿住山峰進發
X:遠方嘅礦洞進發
Y:遠方嘅戰船殘骸進發

正皮加速

Y
想睇越級挑戰人魚龍